---
title: "Дайджест №45 (29 ноября 2010 - 16 января 2011)"
date: "2011-01-17"
---

За полтора месяца с момента выпуска последнего дайджеста изменений произошло не очень много, но просуммировать их уже пора :)

В течение декабря основная работа над GIMP велась в ветке порта на GTK+3. Тем не менее, кое-что попалось и в основную ветку разработки:

- внесены некоторые изменения в код поддержки устройств ввода (Митч), GTK+2 всё ещё поломан;
- максимально возможный радиус нерезкой маски увеличен до 500 (Роб Антонишен);
- область предпросмотра и линейки портированы на Cairo (Микаэль Магнуссон).

Отдельно стоит отметить перенос сглаживания штрихов при рисовании из проекта GIMP Painter. Эта работа выполнена Алексией, причём код пришлось существенно переписать. Сглаживание реализовано как часть общего кистевого движка и потому доступно для всех использующих кисть инструментов. Алексия планирует перенести в GIMP остальные связанные с рисованием изменения кроме кисти Mix Brush (поскольку все новые инструменты теперь обязаны быть основаны на GEGL).

Кроме того, Мишель Мюре возобновил работу над инструментом преобразований по рамке (Cage transform, проект GSoC2010). После обсуждения недочётов с Петером Сиккингом, который занимается эргономикой программы, реализовано множественное выделение узлов рамки, в том числе обычное прямоугольное (rubberband). Эта работа доступна в реанимированной ветке [soc-2010-cage-2](http://git.gnome.org/browse/gimp/log/?h=soc-2010-cage-2).

Некоторые изменения внесены и в GEGL:

- продолжена работа по исправлению многопоточности;
- обновлена система тестов производительности;
- внесены старые исправления Дэнни Робсона в код загрузки RAW через libopenraw;
- по мотивам существующего фильтра GIMP написана простая операция для рендеринга сетки (Энди Джилл).

Не будем загадывать, но Энди настроен поработать над портированием фильтров и сценариев GIMP на GEGL.

В babl немного исправлена среда сборки.
